民主黨收林鄭三萬蚊，係衰「死蠢」

不是書法家的張曉明，一幅字畫能為民建聯籌得千萬元，公民社會譁然。

不是歌唱家的李華明，一展歌喉能為民主黨籌得三十二萬，公民社會同樣譁然，而民主黨則譁然公民社會的譁然。

政治乃嚴肅之事，政治組織本應靠對政治事務之判斷實踐來獲得支持。政治組織舉辦籌款晚會亦是無可厚非，若是邀請各方賢達，簡介過去一年事務，希望在座人士樂善好施，自是一則美事。

然而，如需組織中人粉墨登場，表演娛賓以求捐獻，只會破壞政治人物之形象，得不償失。只憑這種彫蟲小技就能換來數十萬捐獻，不是捐獻者聽覺有礙，就是捐獻者醉翁之意不在歌也。

政治組織的籌款晚會邀請潛在政敵，這種做法更是令人摸不著頭腦。要是晚會以籌款為目的，自是儘可能邀請潛在捐款者，而相信沒有組織中人會期望潛在政敵公然「資敵」。既然不會期望潛在政敵捐款，那麼為甚麼邀請他們來籌款晚會？

若果潛在政敵真的慷慨解囊，便是製造了一個燙手山芋，接也不是，不接也不是，徒然為自己創造了一個公關危機。「拿人手短，吃人嘴軟」的道理人人也懂，要是收受捐款的組織他日有甚麼立場上的調整，自會被人與今日之捐款扯上關係。

一個政黨靠唱歌跳舞籌款，不是犯了規；一個以監督政府為任的反對黨接受政府首長捐款，也不是犯了法。這些「沒有錯」做法卻會惹來非議，使自己的支持度下降，而政治組織賴以為生的，正正是大眾的支持。

民主黨沒有犯規，只是凡事考慮不周，「死蠢」而已。

其實係孔明借箭

泛民打手又開維穩post，阻住我哋屌民主黨發洩

唔知關sir會唔會推我依個post呢?

關sir唔推, 我就唯有自己推下啦.